[集思廣益] 智慧燈柱關注 持續更新

最近有啲忙... 效率有少少低，希望唔好介意，狀態持續更新中。

上一個post
九龍灣啟德Surveillance燈柱點解救？

簡介：
街燈除可用作環境照明，更可成為Wi-Fi和5G發射裝置的據點、監察交通情況、收集空氣質素及社區氣象等數據。政府為推動香港成為智慧城市，計畫今年率先在觀塘區安裝「多功能智慧燈柱」，預計相關安裝工程於2019年內完成。但署方未有透露智慧燈柱的結構及成本等資料，更未有提到會如何利用收集得到的數據，甚至私隱問題。

香港智慧燈柱 思考重點
- 香港智慧城市藍圖，安裝智慧燈柱，提供各類科技服務，加上德國有名供應商及大學研究加持，塑造成利民德政。

- 智慧燈柱於試點安裝並向公眾曝光，該區市民有極大負面回響，甚至覺得到處是「天眼」，猶如白色恐怖

- 政府並沒有清楚交代燈柱的所有用途，及可以利用燈柱獲取資料的相關部門，是否包括警務署等執法單位，利用新裝置大搜捕示威人士。

- 功能多樣，可提供Wifi/5G/攝象/RFID/藍牙/雷達/探測器....

- 智慧燈柱佈置密度極高，有理由相信，除了所謂「網絡覆蓋」，大部份燈柱絕對可以去除智慧功能只作照明，但卻執意密集式安裝，似乎有人別有用心？

- 以啟德承啟道上20支燈柱爲例，往彩虹方向邨口被密集式鏡頭全面覆蓋，要回到啟德公屋邨範圍必需途經上述燈柱，避無可避 (見圖)

- 屋邨商場主要道路已安裝超過15個攝象頭，已有高度保安覆蓋功能，爲何要在邨口增設大量攝象功能？ (見圖)

- 網民指出即使沒有攝象，以智慧燈柱密度估計，5G發射站之密度可做成極高準確度的定位，好比GPS系統。

- 強大RFID功能可配套新智能身份證，甚至有理由相信RFID手機亦有可能成爲檢測對象，掃描附近人士，市民行蹤無所遁形。

- 如有計劃性地進行，政府甚至可利用明顯外露之監控工具，製造心理恐慌，從而引導市民改道，而作出相應對策。（以驅散示威者爲例，示威者逃離方向必定避過可疑燈柱，警方卻可對應作出「包炒」或「封鎖」行爲，猶如白色恐怖）

- 有理由相信粵港澳大灣區信用評級計劃爲政府的真正目的

- 國內技術以人臉、步姿、衣物等智能辨析市民，香港隨時與中國施法接軌

- 一個毫無誠信及沒有法治的極權國家，取得人民生活大數據，只會更進一步侵害香港自由及人權。

- 今日新疆，明日香港。（存在就有痕跡，一人一檔，7大類，164項數據）

跟進行動：
- 向區議員/立法會議員發信，要求跟進並撤查事件
- 其餘跟進行動持續討論中，集思廣益

！！！以上重點歡迎幫忙Fact check或補充！！！

啟晴邨外承啟道一段，展示燈柱「密度」

The All-seeing eyes
(上面實景照爲本地圖最上面標示第一個紅色相機icon，紅色代表「甜甜圈」帶透明窗口，黑色爲密封式「甜甜圈」，具體作用不明。）

請參考下方NYTimes之Surveillance報導

參考資料：
Gov: 香港智慧城市藍圖

政府新聞網: 這盞街燈不簡單

Unwire: 廣東省擬建大灣區信用評分制度 香港澳門都要參與 三地互通資料

Topick: 智慧燈柱設計曝光 今年中前陸續啟用

HK01: 【智能城市】觀塘區安裝智慧燈柱 設監控攝影機 收集城市數據

HK01: 智慧燈柱如箭在弦 政府仍說不清得物何用

NY TIMES: How China Uses High-Tech Surveillance to Subdue Minorities

Stanford University: The ethics (or not) of massive government surveillance

早抖！
我無野講

推 唔可以再起㗎喇

補圖
窗口式甜甜圈

求大家留意 - 同送中一樣恐怖!!!

恐怖過送中

push

推

有車就話 smart 監控交通

行人路唔通真係監察人流？

我無野講

無經立法會傾過，筆資金係邊到扣？有冇邊個議員跟進緊？

炸兩俠雲海知唔知？

....

【DQ區選反對確認書】同我入黎填撚左佢

[3000萬個火急] 一人一信反對區議會DQ機制

一齊反DQ 各位巴打入嚟填咗佢

警告！！選管會取消公開咨詢唔代表撤回新DQ指引

一名香港市民，搞掂！唔該幫手推！ 【全民反DQ！】一人一信反對區議會選舉DQ參選人資格！7月10號截止

pish

幫推

燈柱鏡頭好似太先進, 唔係好襯條街
中間好似生瘤咁
全黑/全白應該好睇啲
同埋高科技野唔驚大陸人好似偷渠蓋咁拎去賣

唔好意思 去睇下👇🏼 一齊解決問題嘅核心
無論林奠回應啲咩，雙普選先係重點！

有冇人知?

以後由正苦幫你打卡

123

順便推呢個

唔知

不過我draft緊信比議員
同諗緊下一步點做

Pm啲有少少知名度嘅page叫佢地幫手spread開去先？

都係一個好方法
叫邊啲page幫手？
但文宣暫未到位

我呢邊就等信ready
整理好主要論點
就會出圖出文宣

隔離Po好似社會信用系統已經進行緊文宣工作

反大灣區一國一制融合 !!!

由小處到大局，逃犯條例的真面目。

盧偉聰已鋪路，香港警隊將歸大灣區管！！！

香港點解會變軍政府？詳細解說

香港3年內引進「信用評分系統」(2018年開始計)

智慧(監控)燈柱關注 持續更新

多謝巴打

希望就相關問題, 集中幾個POST 討論

係咪即係上過立法會?

Push

應該上過工務小組拎撥款?
其實港共拆散晒黎上立會, 如果無認真研究 同 LINKUP,
基本上諗唔到係一個重大陰謀

玩左一晚
好似都見唔到咩咨詢文件
製作成本 預算 乜乜柒都見唔到
只係有大學教授話有份一齊研究咁

屌你老母
閉門造車

可能係一個大項目(計劃) 入面一個小項目(工程)

Mola mola

其實係有講過成本，不過你唔會搵到佢傾撥款
因為筆錢係基本工程儲備基金過：

整個試驗計劃項目的預算開支約 2 億 7,200 萬元。我們會通過基本工程儲備基金（基金）總目 706 的整體撥款，在觀塘和啟德發展區的選定路段更換及安裝首階段的約 50 支智慧燈柱。有關電腦支援系統和相關的數碼設施（包括連接不同用戶部門及網絡系統的網絡通訊設備、雲端伺服器及資訊保安設施等）的開支則由基金總目 710（電腦化計劃）的整體撥款支付。至於試驗計劃餘下的燈柱安裝工作，我們會通過基金總目706 及 710 的整體撥款應付有關開支。試驗計劃 2019-20 年度的工程預算開支為 4,800 萬元。

呢樣係立法會資訊科技及廣播事務委員會今年4月16日份paper講

另外係上年3月12日嘅資訊科技及廣播事務委員會入面
可能係（未得閒check晒）呢個會第一次提呢件事

當時都有講budget：按付款當日價格計算，「多功能智慧燈柱」項目的預算開支約為 2 億 7,200 萬元。試驗計劃每年的營運開支約為3,200 萬元。
（）

姐係好似用 petty cash 咁

其實政府所有文件都寫到好正面
而家要入佢好似好難咁
因為點都係死口唔認
話市民屈佢

點拆好？

大陸完全行緊，香港人唔會接受到
根本唔洗老屈佢咩

請不要搜尋電磁脈衝槍

啲Po好散
不過我都有睇
盡量會整合埋啲意見

推

呢個PO 集中講燈柱, 如果有其他細工程相關都可以講下
如果其他大TOPIC 可以再開POST

推
難得有整合post

監控燈柱同社會信用系統密切相關
甚至係成個系統入面，最重要既一環硬件之一
因為大家對佢既警覺性太低，覺得燈柱冇乜用、又有得推進5G

係阿...
其實而家起哂出黎先嘈有啲遲
不過都要嘈架啦

最多人知應該係100毛？
其次可能可以pm埋插畫家嘅page

巴打有冇需要我貼link比你？
不過我唔係香港
應該好難整到個有系統嘅list

好阿，幫手提議下先
我啲專業少少嘅fd未覆我點approach好
仲等緊消息

屌你啲甜甜圈

智慧燈柱要叫就叫監控燈柱

very true

冇兩制了

中國科技係用黎維護極權

5g....

好似唔駛太驚?

你信？

換新身份證
換RFID街燈
行信用評級
全港實行監控
跟本就係一步棋黎

佢講個兩隻
都唔係我地講緊呢隻甜甜圈🍩

屌,KOL信唔過

整完先見到巴打一早整左，依家整合埋落呢度

現略為整合網上可獲取之智能燈柱資料，希望各位巴打對事情有更深既了解。

所有資料都係政府網站與各大新聞網整合，全部係政府自己放出來

本身政府於2017年提出「香港智慧城市藍圖」，其附屬「多功能智慧燈柱」試驗計畫係四個市區地點（中環／金鐘、銅鑼灣／灣仔、尖沙咀及觀塘／啟德發展區），安裝約 400 支附設智能裝置的多功能智慧燈柱，協助相關部門收集各類實時城市數據，加強城市和交通管理。

呢個監控燈柱其實預計3年後會完成

咁個燈柱咩樣呢? 就係好似一棵草咁

上面就有360度既交通探測器同全景攝影機

入面就裝左:
WiFi，4G，5G
藍牙(Bluetooth)
無線射頻識別（RFID）(可以detect新型身分證)
地理二維碼(QR code)

枝燈柱將會收集:
交通數據 (車輛速度、車輛類型、交通流量/監察交通情況等)
空氣質素
氣象相關數據(氣溫、濕度、風速和風向、降雨量、紫外線指數等)

之前就已經講過2019年6月底就會啟用觀塘&啟德發展區既50枝監控燈柱，暫時有7枝係有詳細位置。

起動九龍東辦事處
反轉天橋底一號場
反轉天橋底三號場
機電工程署總部
啟德郵輪碼頭
零碳天地
啟德跑道公園碼頭
來源:

政府都有列出呢7枝燈柱主要收集到咩數據

其餘50枝既位置就未搵到有地圖公開，但新聞曾經列出過:
康寧道、大業街、駿業街、勵業街及 觀塘道/開源道
中環和金鐘、銅鑼灣和灣仔的智慧燈柱就預計今年年底啟用。

根據「香港智慧城市藍圖」說法，政府係打算係2020年建立新的大數據分析平台，讓政府部門能互相實時傳送同分享數據。而所有資料都會upload上新既政府雲端平台，比政府部門同其他第三方的協作&合作去提供服務。

未知隔離post所講既社會信用體系會唔會配合監控燈柱既系統，亦都唔知未來upload既資料會交比咩部門處理。

除此之外九龍東仲開發左一套流動安裝既監察系統
以應付各種情況既活動需要去監控同獲取即時數據。

由安裝到使用係需時少於30分鐘
所以冇監控燈柱情況下政府都可以用呢種方法去獲取資料

去片 有線中國組

【廣東省規劃：粵港澳3年內設信用評分制度】
【學者：香港實施有難度 牽涉港人資料機會微】

廣東省近日正式提出粵港澳大灣區未來三年的行動計劃，其中一點提到要建立信用評分制度，香港和澳門都有份。計劃指，廣東省要和港澳共享信用信息，對企業實施信用獎勵和懲罰措施。

有學者指，共享信息只是第一步，但由於三地政制有別，要在香港實施信用評分制度有難度。他估計會被共享的暫時都只是內地的黑名單資料，不會牽涉到香港市民。

計劃亦提到，要推動內地和港澳信息互通，包括實時監測和應急處置工作等；三地亦將會加強警務合作交流，不定期演練，統籌應對傳統和非傳統的安全威脅。

#粵港澳大灣區
#信用評分制度
#警務合作
#有線中國組

觀塘 觀月樺峰個到已經起左兩條

我都見到你個po阿，辛苦巴打！
幾個po我都有睇下，
整合下大家意見。

好似無乜人見到我mark左地圖，其實啟德呢個位真係好誇張，20支柱係密到一個點... 唔係裝一支半支，係一排。

紅色＝有cam
黑色＝無

村入面商場條主要通道，其實已經有大量cam，要裝幾多cam先開心？唔講以爲軍事重地！

直接COPY 緊大陸套系統

Link thx

睇返#79 巴打的YouTube 片
大型活動肯定有流動版

兩位巴打都整合得好好
如果可以再整合成一個po會更加方便討論&推

需唔需要文宣？

搞埋封信考慮重新出一次
好似個目題推唔起

需要阿！！！

想like比錯負評sor
推啊

有冇tg group

開一開先
唔知有無人入

我地可以連埋信貸評分一齊講，引起地區 輿論

用來做信用評分黑鏡系統

嗰個係信用評分，唔係信貸評分

標題用「《大整合》」or「《終極整合》」

慢慢黎, 集齊好資料先再開一個PO

【今日新疆，明日香港】前車可鑑！又監控燈柱又信用評分，搞個遊行集會針對政府啲鬼祟維穩工程好無？！

整合：港版黑鏡之監控燈柱

推啊!!

住附近或者有心幫手嘅人，可以入個 tg group

pusgh

搞遊行反對

英文
Big brother is watching you

但單一個TOPIC 其實無咩noise

要辣埋成個 社會信用系統 同 智慧城市藍圖

所以等夠料,
整個 timeline + map linkup all information

今日有人報夢話畀我知佢發夢有義士將佢哋連根拔起，斬草除根

一路睇佢地份計畫就覺得
佢地根本準備好曬3年後要將香港變新疆

用智慧城市藍圖去包裝個監控系統
然後配合社會信用系統去維穩
再upload上佢地新整既雲端share曬d data比佢地自己人
所有野都plan左會同期完成，到時直接街都出唔到

好明顯阿
只不過所有官方文件同宣傳
都有好正面咁宣傳緊
講到大仁大義

想問下巴打有無搵到黎緊5G相關嘅野？
有無開始左tender？係咪又全部華為？

補 九龍東SmartCity 互動公眾參與地圖

點解莫名奇妙會批左錢做
又原因意圖不明

正路全部都華為,
但華為係呢件事上唔係重點

手動置頂

呢個好快會燒到入肉

負責draft信人員仲未覆我
暫時再等等

大家有咩重大意見歡迎繼續提出

封信比邊個

仲未傾掂
如果只關於現在出現嘅燈柱
麗晶個議員唔知肯唔肯
老實講好似唔太關事
點都關啟德個邊多啲

如果推到「社會信用系列」層面
其實可以撒網式搵人

唔好意思, 借個位
香港人權和民主法案係今次成敗關鍵, 請大家務必勾結外國勢力, 以造成外憂內患局面

記得簽聯署呀!!!

上個po得出結論係搵畢東尼

呢個po就
暫時打算先推文宣
宣傳夠了再下一步行動
可能係民調 可能係遊行

全部親中建制, 唔會理你啦
直接搵 譚文豪可能仲會理你, 佢九龍東

好👌
收到

區議會
啟晴 = 啟德北
德朗 = 啟德南

但我覺得咁大既議題, 可能推埋上立會搞會更好
同埋區議會換屆都應該唔會搞到D咩

當然可以推到咁大就最好
只係呢個時候再出大爭議題目
班泛民唔知接唔接波

試左先啦，我諗都係漁翁撒網式聯絡

推啦

必需

Facebook都開始多post多圖
100毛都開始講

連登力量

急填 無時間
最好自己寫去 email

警告！！選管會取消公開咨詢唔代表撤回新DQ指引

催左
應該夜晚有first draft信

唔想做D級賤民, 麻煩幫手推推

有咩可能，魏晉制會消失

[白宮連署] 請美國國會盡快通過 《香港民主及人權法案》

"記得簽完check email confirm"

香港人權與民主法案（Hong Kong Human Rights and Democracy Act）是美國討論中之法案，由美國國會及行政當局中國委員會主席眾議員克里斯·史密斯、聯席主席參議員馬可·魯比奧和參議員湯姆·卡頓共同提出。目的是美方對涉及鎮壓基本自由的香港或中國大陸的政府官員，設立懲罰機制，包括禁止涉事官員入境美國及凍結其在美國之資產。

內容:
- 重申美國對香港關係法之重視
- 美國國務卿必須每年向國會提交香港民主發展報告
- 美國國務卿必須重申對外政策上區別對待香港特別行政區政府與中華人民共和國政府
- 美國總統必須調查任何破壞香港民主人權人士之責任
- 於2014年曾參與雨傘運動的人不會因雨傘運動中被捕而被拒絕入境美國
- 2019年6月重推的《香港人權和民主法案》，當中設下2020年普選立法會的「時限」，並明確要求普選特首。

少少意見

1. 要求公開智能燈柱嘅 tecnical spec，等我哋去判斷個燈柱嘅 capability ，而唔係政府話乜就乜
- 第一條問題嘅𧗠生：智能燈柱規格上是否兼容於中國個人信用系統嘅監察網絡
- 有冇討論 / 提出過關於同中國個人信用系統嘅接口或者測試

2. 香港政府有官員講過個人信用系統唔會喺香港實施，咁智能燈柱收集嘅數據會唔會用作任何有關個人信用系統嘅測試或評估？或者轉移資料俾中國作測試或評估？
- 第二條嘅𧗠生：智能燈柱會唔會幫中國個人信用系統收集喺香港活動嘅中國人嘅數據

暫時諗到嘅係咁多

多謝

1. 樓上有份簡單tech spec，但其實支野整左，有哂線，隨時加野都得，根本無佢符。不過都搵緊呢方面嘅巴打諮詢緊意見。

2. 呢個係文宣重點，政府無誠信，設備裝好哂，隨時可以啟動系統，只係佢地要唔要咁做

辛苦晒巴打

有無巴打知呢種燈柱係邊個部門負責安裝維修？

平時既街燈 係 路政署

無知一問，係咪試驗計劃就唔洗經立法會傾而潑款

52樓講左燈柱係點批

痴線咁重要都咁少人睇

係，唯有日日推

push呀

各位，睇埋其他post & 幫推

反大灣區一國一制融合 !!!

由小處到大局，逃犯條例的真面目。

盧偉聰已鋪路，香港警隊將歸大灣區管！！！

香港點解會變軍政府？詳細解說

香港3年內引進「信用評分系統」(2018年開始計)

智慧(監控)燈柱關注 持續更新

我冇嘢講

希望大家比啲時間，人手有限，其實越刮就越深，好多野環環相扣，要啲時間好好整理下。

剛剛同專業IT狗巴打研究，有驚人發現，呢支燈柱可怕程度猶如核彈！！！！整理後會通知大家！！！！

諗一諗，我當你沒閉路只係放wifi 同5G都好危險喎。佢啲燈柱咁密集，輻射量咪會好大

其實5G 將來都係咁玩, 唔係好多地方會收唔到

痴線
就算啲燈柱拆曬閉路，都唔好起呢啲訊號柱。唔想咁快死，唔柒用5G

今日裕民坊裝緊

核彈！幫推呢條！

做其他野之前，先黎一個IT角度風險分析。
利申：並非專業IT9，只係討論後引述，有錯漏歡迎大家Fact check。

智慧（監控）燈柱 對公眾開放的數據資料：

＊請留意以上清單只係政府單方面公佈燈柱收集到嘅資料，當中有收集多少數據數量，根本無人知。你會唔會相信呢個政府？

攝象功能
政府公開招標技術文件，寫明「不作影像儲存」（見此#54樓），有機會係語言僞術。無儲存不代表無留數據，面部辨識、車輛辨識等功能係即時處理影像，變成數據後儲存量非常細，最基本紀錄資料可能係：身份+時間+位置。當然亦不排除本身不作影像儲存係講大話，或者甚至不由呢兩間供應商儲存，其實公開資料係任何人都可以BACKUP（包括狗狗）！

藍芽功能
可掃瞄周圍嘅無線裝置，包括無熄Bluetooth/Wifi嘅手機、平板、電腦、手錶、耳機、手環、甚至住宅入面嘅Smart home裝置等等。只要比對藍芽mac address，基本上都可以確認裝置=確認身份。一個藍芽mac address collector成本只需要$100，其實全部柱都裝，成本都非常低。甚至只裝喺無CCTV嘅地方收集資料，比對返其他位置嘅數據，其實已經搵到人。

RFID
RFID相對地係比較容易counter，最近事件令大家認識到防RFID銀包重要性，而基本上iPhone同Android機已經係隨機bssid層面處理左RFID保安問題（前題唔係用華爲/小米）。不過換新智能身份證係必需，希望大家提升防RFID意識。

Wifi功能
承上RFID，iPhone尋找上網熱點嘅時候會使用隨機bssid，直至連接個陣先會使用真硬件MAC地址。如果使用過政府提供嘅免費Wifi，又會多左一個數據作比對。

4G/5G功能
呢個Post都有已經提出，以燈柱嘅佈置密度，其實可以極準確搵到一個電話裝置嘅位置，但前題係要向網絡供應商索取有關資料，會多左一個步驟。IT9巴打提出，其實再增加一個極低功率mini cell，功率越低位置越準，可以收集IMEI數據。如果政府加左落燈柱，甚至可以跳過向網絡供應商索取資料呢一步，確認身份更快更方便。

展望日後進化功能
其實依家已經可以用microphone array去分析一個好嘈嘅地方邊個講緊咩，以後係條街自言自語政府都會知。再遠啲就係AI預測你係咩情況之下會去做啲咩。例如你睇完特首記者會，之後上左連登，再戴左口罩出門口，佢就可以假設你去金鐘示威，如果收集一定數量有相同傾向嘅sample,佢可以提早準備， 例如停地鐵。

結論
有心人其實只需要收集到1~2個相關數據，就已經可以準確確認身份。甚至有巴絲曾經被「抄牌」，相信以後喺呢套天眼系統修面會成爲一個Flag，去到邊，做啲咩都會被「紅框框」圈出黎作出嚴密監控。正如鄰國現在被Flag嘅人士，一到酒店住宿，半夜立即就有公安上門查牌，相信香港一步一步進入狀態。

而家只係講緊出街路過智慧燈柱可能會被收集嘅數據，仲未計算其他有機會被收集數據嘅地方，例如日後嘅醫療系統、政府服務、稅務、銀行，甚至最簡單自己上網或用app不自覺暴露過嘅數據，全部都可以被收集，分析，比對。

你覺得仲會有自由嗎？

呢個坑開得太大，持續更新！

小三表示好多野搞
聽日繼續，早抖

更新TG group link:

泛民肯做野未 佢地好似提都冇提過？

到佢港九新界都有果陣就含柒

其實將呢啲事推上國際層面, 令到其他國家都會為自己公民喺香港嘅人權受到損害而出聲.

俾美國Congress 有多個理由去push US- HKG Policy Act 同埋 HKG Human Rights and Democracy Act.

可以主動聯絡其他 press 去報道呢個問題. 迫政府搵人出嚟交代. 可以預見, 政府一定會淆底. 裝晒眼, 有晒Wi-Fi, 究竟data center 係邊度, ownership 係邊個, 市民私隱又點樣保障. 諒佢一定冇一個令人信服嘅答案, 跟住就可以再炒到國際層面.

同意要推上國際，雖然新彊咁撚勁國際都無出手。

其實好多press一直有報導，反而係香港人性冷感左好耐，呢期運動重開，先有人開始關心返議題。

個人意見係文宣先行，要大力宣傳呢件事喺社會嘅覆蓋率，玩到遍地開花，媒體先有料可以做新聞，如果唔係又係單一篇報導跟住完。

第二段提出嘅硬性資料，有一路收集緊，整理完會再重新出po。希望密切關注。

屌佢老母辣殺中共

哩個議題其實係最恐怖果個

其實係社會評級前期工作，但少人關注
最大穫係 已經做緊

睇嚟入面啲嘢唔防水

1

push and remain silent

智能身份証長期用金屬套套住，帶兩部電話，個人身份登記既關閉定位，另一部用太空卡既睇google map。

咁work唔 work?

請留意#218樓分析

夜啲搞好哂啲野會重開整合po

咁仲要長期帶口罩，同經常換衫

Up

監控燈柱緊要啲 唔好分散人手住🙏

我指梗光復屯門上水等
相對地
監控燈柱緊急啲

任務眾多，請自行因應人數及背後目的考慮做邊D任 ；

7.11 - 梁烈士公眾告別禮 -
7.11 - 油尖旺區議會夢遊 -
7.12 - 6.12一周月行動 -
7.13 - 全民中銀撳錢 -
7.13 - 光復上水 -
7.14 - 沙田區大遊行(死線) -
7.20 - 旺角再遊行 -
7.21 - 升級 -
7.27 - 光復紅土 還我靜土 -
7.28 - 將軍澳遊行(東西夾擊) -
7.28 - 港島西遊行(東西夾擊) -
隨時 - 抵制TVB -
隨時 - 美國聯署 人權民主法案 -
隨時 - 捐款民調 -
隨時 - 「反送中」民情報告眾籌計劃
隨時 - 連儂牆

係監控燈柱

認真post 無人理

個個去左搞lennon

《反大灣區一國一制融合 !!!》

由小處到大局，逃犯條例的真面目。

盧偉聰已鋪路，香港警隊將歸大灣區管！！！

香港點解會變軍政府？詳細解說

香港3年內引進「信用評分系統」(2018年開始計)

智慧(監控)燈柱關注 持續更新

《反大灣區一國一制融合 !!!》

由小處到大局，逃犯條例的真面目。

盧偉聰已鋪路，香港警隊將歸大灣區管！！！

香港點解會變軍政府？詳細解說

香港3年內引進「信用評分系統」(2018年開始計)

有無人真係好驚社會信用制度...

智慧(監控)燈柱關注 持續更新

[多圖極急] 屌你老母 智能燈柱殺到黎油尖旺

小三表示默默耕耘中

阻阻大家，唔好意思
如果你灰心失望氣憤
希望大家能夠聽下呢兩段關於立法會嘅錄音

報告，表示未死

更新：
公開信 ready （等校對）
A4對摺傳單文宣 ready （等校對）
公開信網站 逐步更新 低質見諒 人手緊張
網上聯署 未 （計劃開白宮petition）
有地區議員借位起連儂可用 （感謝聯絡巴打）

招：
各區自發印文宣貼連儂牆等等
鍵盤戰線準備
文宣組出各類小圖、長輩圖、meme圖

死線：今晚重開post 中文資訊先出街
英文版後補，做唔切咁叉多

留名跟住

試吓唔好講 智慧燈柱
可以講 監控燈柱

幫手推番有用post

白宮聯署, 我覺得離左題

咁網上聯署做唔做好？

今日常悅道都裝緊

我認為無需要, 太過地區民生既議題, 應該本土去做仲好

好，咁唔搞啦，做少樣

個名係「監控燈柱」

下個PO 應該會改/加番

我聽日光復上水，
後日去沙田野餐。